消防、記者戳破「無人踩人」警謊

消防、記者戳破「無人踩人」警謊

人踩人事件後，現場遺下大批衣物等雜物。

【本報訊】除了目擊者挺身以正視聽，警方稱沒有人踩人的言論近日被現場急救員、拍下當晚情況的記者等相繼反駁，消防處更明確承認收過前線人員報告，因現場有人叠人，向通訊電台要求增援，強而有力戳破警謊。

警只顧拘捕救人市民

相關新聞：堅拒解封 警今入理大蒐證

消防處日前回覆《蘋果》查詢時，承認通訊中心上周一晚上11時32分收到前線報告，稱油麻地彌敦道與碧街交界有人叠人，要求增援。人員其後緊急救援33名傷者，並由救護車將傷者送院，但無收到前線報告被警員驅趕。

警方最初在facebook發帖，聲稱事發前數以千計暴徒在彌敦道近窩打老道，向警方投擲磚頭及汽油彈，情況非常危急。

帖文續指，多名暴徒在警方清場期間逃走，於港鐵油麻地站近碧街的出口「跌倒」，警方並迅速「控制場面」拘捕213人，30人不適送院。警方形容傷者傷勢和現場情況與坊間所說的人踩人並不脗合。

警方被消防踢爆講大話後回覆《蘋果》查詢時便改口，不再堅稱當晚無人踩人，重申當時有人逃走時「跌倒」，警員即時「疏導人群」和安排救護及消防到場，否認阻撓救援。

繼多名急救員獲議員安排開記者會指證警謊後，有拍下當晚慘況的記者亦指，當時不單出現人踩人，更是人叠人。警員到場後除只顧拘捕協助救人的市民，更阻隔正在救人的消防員和急救員，疑令傷者延誤醫治。

■記者伍嘉豪

push

【推到全球制裁】香港人權及民主法案 制裁Wishlist